519821
9900
Lí do mua: Bìa đẹp, tựa trùng với tư duy sống của mình
Lúc cầm trên tay cảm giác đầu tiên là "Quá mỏng". Đọc hết thấm lại trong đầu không nhiều. Khá là thất vọng
3
704324
2017-02-06 15:23:30
--------------------------
473949
9900
Cuốn sách nói về cuộc sống của một cô sinh viên mới ra trường đang sống một mình nơi đất khách quê người, với những vấn đề chung của những người trẻ. Cốt truyện đơn giản với những sự việc hàng ngày và chủ yếu khai thác những tâm trạng, suy tư, trăn trở của một người trẻ trước những thay đổi, những ngã rẽ của cuộc đời. Có lẽ chính vì mình cũng đang ở lứa tuổi này và với hoàn cảnh tương tự với nhân vật chính Hòa Bình mà mình cảm thấy đồng cảm với cô ấy.
4
335149
2016-07-10 22:50:18
--------------------------
446105
9900
Tựa đề rất ấn tượng nhưng nội dung viết bên trong tôi hơi hụt hẫng. Không đi sâu vào tâm của người đọc. Nó chỉ như tác giả đang viết về những gì gặp trên đường rồi đưa vào mà không có cái kết nhất định cho từng câu chuyện. Cũng có một vài chỗ cuốn hút nhưng nó không thể để tôi như lâu hay nhớ sâu. Vì theo tôi với tựa đề như vậy sẽ chỉ ra cho con người ta một hướng đi nhất định nhưng không nó rất mông lung làm mình càng khó hiểu hơn. Có thể tôi chưa hiểu hết được cốt cách của cuốn sách nhưng với tựa đề đã làm cuốn sách được kì vọng quá nhiều trong khi nội dung thì không được mhuw thế
2
651363
2016-06-11 15:58:19
--------------------------
404388
9900
Khi chọn mua quyển sách này tôi khá là bị ấn tượng bởi tên của quyển sách và hình ảnh minh họa bắt mắt.Tôi đã đọc hết cả quyển sách và dừng lại vài lần để  cố gắng nắm bắt nội dung của quyển sách. Nhưng tôi hơi hụt hẫng vì cách kể chuyện, chắc do bản thân không quen với lối hành văn mới mẻ này. Nhưng bù lại có những câu nói rất hay khiến tôi phải tự suy ngẫm về lối đi của bản thân mình. Đúng vậy giống như tác giả đã nói: lối đi ngay dưới chân mình.
3
182147
2016-03-25 08:03:00
--------------------------
378868
9900
Mình rất thích quyển này. Cực kì ý nghĩa.những con trai có  ngọc  khởi đầu từ một nỗi đau. Đặc biệt là phần kết gợi cho người ta cái sức trẻ nhiệt huyết có thể làm bất kì điều gì vì mơ ước. Là  lối đi ngay dưới chân mình. Là sự chọn lựa của chính mình. Không có một giới hạn, không có một ngăn cách. Thích là làm.không cần suy nghĩ đúng sai thiệt  hơn. Vậy mới là tuổi trẻ.Lối Đi Ngay Dưới Chân Mình trẻ trung, tươi mới như chính tuổi hai mươi mà Hòa Bình - nhân vật chính của truyện, đang sống.
Lối Đi Ngay Dưới Chân Mình như một tuyên ngôn của tuổi trẻ với nhiệt huyết, nghị lực, hành động để có thể đối mặt với dông bão cuộc đời.
5
534229
2016-02-08 08:49:38
--------------------------
335481
9900
Cuốn sách tuy nhỏ nhưng thực sự chứa đựng một nội dung vô cùng sâu sắc và ý nghĩa trong những câu chuyện giản dị về hành trình của cô gái trẻ Hòa Bình, một cô gái tự tin, có nghị lực, hành động có mục tiêu rõ ràng, chọn hành động để tự khẳng định bản thân. Qua đó, người đọc có thể cảm nhận được nhiệt huyết tuổi trẻ tràn đầy trong cô, dám đương đầu với mọi khó khăn thử thách trong cuộc sống, biết chấp nhận, vấp ngã thì sẽ đứng lên. "Lối đi ngay dưới chân mình" cũng cổ vũ tinh thần vươn lên, dám thực hiện ước mơ của tuổi trẻ
4
102823
2015-11-11 07:45:25
--------------------------
333100
9900
" Lối đi ngay dưới chân mình " - một cái tên đặc biệt đầy ý nghĩa. Một cái tên đơn giản nhưng gần như đã nói rõ nội dung của cả cuốn sách. Rằng lối đi của mỗi chúng ta ở ngay dưới chân mình. Đi đường nào, rẽ bên nào là do chính quyết định, sự lựa chọn của bản thân.  Tuy nhiên, cuốn sách này có hơi mỏng nên nội dung bên  cũng có phần hơi sơ sài làm cho đến cuối truyện người đọc cũng sẽ có cảm giác  hơi hụt hẫng. Tuy nhiên, bù vào đó là cách hành văn của tác giả rất xuôi, taọ cảm giác gần gũi thân thiết đối với người đọc. 
4
672962
2015-11-07 13:19:31
--------------------------
319132
9900
Mình bị cuốn hút bởi tên tác phẩm, và khi nhận được sách mình đã đọc hết trong 1 lần. Cuốn sách không có những tình tiết hồi hộp, lời văn ở đây nhẹ nhàng. Cô gái trong câu chuyện dường như đã dẫn mình đi cùng đến kết thúc tác phẩm. Câu chuyện về cô sinh viên những năm 90 có nét gì đó tương đồng với cô sinh viên thời nay như mình. Và tên tác phẩm cũng chính là điều mà tác giả cũng như nhân vật Hòa Bình muốn nhắn nhủ: "LỐI ĐI NGAY DƯỚI CHÂN MÌNH".
4
626825
2015-10-07 22:41:56
--------------------------
308772
9900
Mình mua cuốn sách này trong lúc tâm trạng rối bời, những khó khăn trong cuộc sống khiến mình muốn mỏi mệt, muốn buông xuôi đi tất cả, khi đó mình không biết mình là ai, mình muốn gì, mình cảm thấy chẳng có một sự lựa chọn nào cho tương lai của bản thân, khi mình quyết định mua, cứ ngỡ là sách nói về kĩ năng sống hay là cách vượt qua khó khăn trong cuộc sống cơ mà sách chỉ là những câu truyện ngắn tuy nhiên khi đọc xong mình đã hiểu ra được nhiều điều, mình tin rằng ở đâu đó luôn có con đường phù hợp cho mình
cảm ơn tác giả đã giúp mình vượt qua những giai đoạn khó khăn này
4
85685
2015-09-18 20:53:19
--------------------------
286985
9900
Đầu tiên mình mua cuốn sách bởi ấn tượng Tiêu đề tác phẩm. Mình đọc vào một ngày thứ bảy cùng một tách cà phê. Rất nhẹ nhàng, tác giả dần dần đưa mình về với thế giới của những ngày xưa ấy, những ngày mình cũng như Hòa Bình từ nông thôn lên thị trấn học với bao khó khăn vất vả của một cô bé xa nhà.Ở nơi không có gia đình bên cạnh, cần lắm những nổ lực, nghị lực vượt khó và vươn lên, cố gắng và cố gắng không ngừng, mong muốn học hỏi và tiến bộ bằng chính sức mình. Hòa Bình cũng như mình may mắn luôn gặp được những người tốt bụng giúp đỡ. Nhưng trên hết nổ lực của chính bản thân là quan trọng nhất. Chính "Lối đi ngay dưới chân mình" thêm một lần nữa nhắc nhở mình về điều ấy, hãy nhìn về phía trước, phía trước là bầu trời, mạnh mẽ vững bước nhé!  
3
311416
2015-09-02 09:46:20
--------------------------
277438
9900
Mình mua quyển sách này vì ấn tượng về tên sách và bìa, đơn giản mà rất ý nghĩa. Về chất lượng sách, vì mình đặt mua trong mục Sách cũ giá tốt nên cũng không khắc khe trong chất lượng quyển sách lắm; Bìa sách nhìn còn rất mới, nhưng chất lượng giấy in không được tốt lắm, giấy màu vàng nhìn cũ kỹ và có mùi giấy khó chịu, không biết là vì sách cũ hay bản in đã là vậy. Về nội dung: đọc nhận xét về sách cũng như đánh giá của các bạn đã mua trước, mình đã hi vọng vào một nội dung lôi cuốn, ý nhĩa hơn, nhưng đọc xong mình thấy nó chỉ là một câu chuyện nhẹ nhàng và nhạt nhòa. Câu chuyện kể về cô gái trẻ Hòa Bình, xa nhà tìm việc, những khó khăn đối với một sinh viên mới ra trường nơi đất khách. Nhưng cách kể trong truyện làm mình hình dung ra một cô gái, có chút tự cao, hời hợt trong các mối quan hệ trong công việc, và cô quá may mắn trong cuộc sống, luôn có người giúp đỡ, trong cuộc sống, trong công việc, mất việc này là gặp ngay người tốt giúp tìm việc khác, lơ đểnh vượt đèn đỏ gây tai nạn lại được người mình đâm phải (hay đâm phải mình? dù sao cũng vì cô vượt đèn đỏ) xin lỗi và đưa tiền sửa xe một cách rất nhã nhặn, lịch sự; Kiếm chỗ ở thì luôn tìm được chỗ tốt và người tốt, đi viết bài thì bắt chuyện được ngay người đoạt giải nhất và được mời đi ăn dù thấy cô chả làm gì ngoài hỏi vài ba câu giao tiếp...Có lẽ, mọi người đánh giá cao truyện ở sự phấn đầu vươn lên của nhân vật Hòa Bình, trong công việc luôn học hỏi đẻ hoàn thành công việc và hoàn thiện mình. Nhưng với mình thì vẫn chưa đủ để làm nên một tác phẩm hay, và nhất là cảm giác tác giả thi vị hóa mọi thứ khi viết về đời thực.
2
741708
2015-08-24 22:34:44
--------------------------
271477
9900
Đọc xong cuốn sách rồi nhưng tôi vẫn mải miết trong dòng suy nghĩ về tương lai. Tôi chợt nhận ra mình chưa bao giờ suy nghĩ cặn kẽ về một lỗi đi cho tương lai mình. Đôi khi bản thân tôi còn cảm thấy mất phương hướng vì không biết nên bắt đầu từ đâu, phải thay đổi từ đâu? "Lối đi ngay dưới chân mình" là những dòng suy tư, trăn trở của tác giả về cuộc đời, về tuổi trẻ của bản thân mình cũng như của những con người xung quanh. Từng câu, từng chữ, từng trang sách như đang nhắc nhở người đọc hãy dũng cảm đi lên, đừng chần chừ gì nữa, vì ... nơi nào cũng có đường.
3
194667
2015-08-19 10:03:22
--------------------------
267860
9900
Khi mua quyển sách này, mình không tìm hiểu kỹ nên tưởng là dạng sách kỹ năng sống hay đại loại vậy và không hề biết rằng đây là truyện ngắn. Nhưng cũng khá thú vị, như vậy lại hay. Đôi lúc, mình thấy 1 số tình tiết khá ít có khả năng xảy ra. Nhưng truyện thì vẫn được quyền tưởng tượng 1 chút. Nhìn chung quyển sách này cũng cho mình một cái nhìn về những nhân vật luôn sống mạnh mẽ và luôn có một con đường riêng cho mỗi người. Cứ mạnh dạn đi trên con đường của mình thôi!
3
21422
2015-08-15 21:49:50
--------------------------
263266
9900
Mình đã tìm ra được lối đi cho bản thân sau khi đọc xong quyển "Lối Đi Ngay Dưới Chân Mình" này của tác giả Nguyễn Lê My Hoàn. Điều mình ấn tượng với quyển sách này đó chính là bìa sách rất ý nghĩa và phù hợp với cái tên rất hay của quyển sách. Đây là một quyển sách mà theo mình là rất nhẹ nhàng và song song đó có một chút gì đó buồn man mác. Sau những trang sách, trên những con chữ mình cảm nhận được một nghị lực sống rất mạnh mẽ của nhân vật trong truyện. Lời văn rất mộc mạc và rất giàu cảm xúc. Quyển sách cho mình hiểu được rất nhiều điều ý nghĩa trong cuộc sống này. Và mình, mình đã nhìn thấy lối đi của bản thân mình khi đến với quyển sách...!
4
308302
2015-08-12 14:13:36
--------------------------
261838
9900
Mình rất ấn tượng với tên của cuốn sách "Lối Đi Ngay Dưới Chân Mình"- nghe rất nhẹ nhàng. Mình mua cuốn sách này ban đầu vì tựa sách và bìa sách khá ấn tượng và cũng hợp với tới mới lớn như mình, thật sự rất hay. Không mang cho chúng ta quá nhiều cảm giác buồn, mà ngược lại, có chút gì đó truyền cho chúng ta một nghị lực sống, mạnh mẽ như cô gái trong truyện. Lời văn mộc mạc như lời tâm sự của cô gái trẻ trước ngưỡng cửa cuộc đời. Mình cũng là một người trẻ, cô ấy cũng vậy nhưng sao khác nhau, không biết có phải chuyện thật của chính tác giả không sao mà mình thấy thật quá. Rất hay.
4
562537
2015-08-11 14:28:53
--------------------------
246439
9900
Mình  mua cuốn sách này với lí do là mình muốn tìm ra một lối đi riêng cho chính mình.Sau khi đọc xong cuốn sách này tôi đã cảm thấy tự tin khi đứng trên đôi chân của mình. Cũng giống như trong cuốn sách này đã nói chúng ta chỉ cần đứng lên và đi về phía trước mọi cố gắng và nỗ lực sẽ thành công. Các bạn sẽ không sai lầm khi chọn mua cuôn sách này. Vâng! Lối đi đang ở ngay dưới chân mình chúng ta hãy đứng lên và bước đi ngay nào các bạn .
5
102094
2015-07-29 18:04:13
--------------------------
243634
9900
Thật sự mình thấy khá tiếc cho tác phẩm này vì đây quả là một tác phẩm rất hay nhưng lại không được nhiều người biết đến cho lắm. Có lẽ, Lối Đi Ngay Dưới Chân Mình đang tìm lối đi cho chính mình trong thị trường sách hỗn tạp ngày nay. Giọng văn của tác giả nhẹ nhàng và rất hay, cách kể chuyện có phần gì đó ngô nghê nhưng chân thật. Tuy kết thúc hơi vội và có vẻ như là hơi bí ý tưởng, nhưng xuyên suốt toàn bộ tác phẩm, mình trân trọng cuộc sống và ý chí của người con gái trong truyện. Một tác phẩm khá là hay đấy.
5
109789
2015-07-27 16:19:43
--------------------------
236501
9900
Cuốn sách chỉ dày 120 trang nhưng thực sự nội dung nó truyền tải đến vô cùng đầy đủ.
Lối đi ngay dưới chân mình. Đúng vậy, chỉ cần tiến về phía trước cố gắng nỗ lực sẽ đạt được thành công. Cô gái trẻ trong cuốn truyện giản dị tuy nhưng lại vô cùng thu hút bởi tính cách mạnh mẽ, can đảm và sự chăm chỉ. Với những khó khăn ở những năm đầu đời, nhưng cô không cho phép bản thân bỏ cuộc. Thành công đến với cô tuy chậm rãi nhưng vô cùng chắc chắn
Tôi tin rằng đây là cuốn sách là bài học cho các bạn trẻ hiện nay noi theo.

Điểm cộng của cuốn sách này đó là có phần minh họa của Kim Duẩn với hình vẽ chì đơn giản nhưng rất có hồn khiến cuốn sách thu hút hơn rất nhiều
5
77305
2015-07-21 20:35:30
--------------------------
222948
9900
Trước hết, tôi muốn nói, cuốn sách này giúp tôi tự tin hơn khi tự mình đứng trên đôi chân của mình. Nó giúp tôi bớt đi được rất nhiều mặc cảm về bản thân và về cuộc sống này. Tôi bớt đi được sự hoài nghi về tương lai, bớt đi những nỗi buồn sau những lần thất bại, không may mắn. Tuy rằng bìa sách mới nhìn thì đơn giản vậy đó, tuy rằng lần đầu nhìn không thực sự khơi gợi trong lòng độc giả cảm giác muốn "có bằng được" nhưng khi đã mở nó ra thì từ những trang đầu tiên, bạn sẽ thấy mình không sai khi chọn lựa cuốn sách này. Vâng, lối đi ở ngay dưới chân của mình kia kìa, đừng có nhìn đi đâu xa.. :)
5
292005
2015-07-06 13:40:13
--------------------------
221149
9900
Mình rất ấn tượng với tên của cuốn sách "Lối Đi Ngay Dưới Chân Mình"- nghe rất nhẹ nhàng. Và mình mua sách cũng chính vì nó nằm trong danh mục tiki khuyên đọc, chỉ cần đọc đoạn trích màu xanh là quyết định mua ngay, thật sự rất hay. Cũng vẫn là chủ đề phụ nữ như Mùa Đom Đóm Mở Hội mà mình từng đọc, nhưng nó khác hơn rất nhiều. Không mang cho chúng ta quá nhiều cảm giác buồn, mà ngược lại, có chút gì  đó truyền cho chúng ta một nghị lực sống, mạnh mẽ như cô gái trong truyện. Lời văn mộc mạc như lời tâm sự của cô gái trẻ trước ngưỡng cửa cuộc đời. Mình cũng là một người trẻ, cô ấy cũng vậy nhưng sao khác nhau, không biết có  phải chuyện thật của chính tác giả không sao mà mình thấy thật quá. Rất hay.
4
37970
2015-07-03 15:12:09
--------------------------
213059
9900
Một cuốn sách nhỏ với bìa đơn giản, mộc mạc, mà lại có một ý nghĩa sâu sắc.Lối Đi Ngay Dưới Chân Mình nhỏ xíu và mỏng dính nhưng lại mang đầy tâm tư, sự phân vân, ngơ ngác của những người trẻ với đời, với người. Một câu chuyện dài nhưng thực ra không dài lắm với một cô gái sinh ra giữa thời điểm chuyển giao giữa chiến tranh và hòa bình. Và cứ thế, Lối Đi Ngay Dưới Chân Mình trở thành câu chuyện về tình yêu, tình bạn, về những trăn trở, những ước vọng. Đến khi gập quyển sách lại và chẳng còn gì đọng trong tâm trí, có thể là do câu chuyện này quá vô vị, nhưng cũng có thể là do nó quá thực, quá đời thường, như một phần cuộc sống vẫn luôn tồn tại torng tâm trí, như lối đi vẫn luôn nằm ngay dưới chân mình
5
386757
2015-06-23 11:01:49
--------------------------
172886
9900
Mình mua cuốn sách này đợt Tiki giảm giá 50% nên giá khá mỏng .
Cá nhân mình thầy bìa sách không đẹp, hình như không được chăm chút lắm.
Nhưng với mức giá thế này là ổn rồi, không thể đòi hỏi thêm .
Mình thấy nội dung truyện khá mờ nhạt, không có điểm nhấn, nên truyện như bị dàn trải; đôi chổ hơi khó hiểu, dù đọc nhiều lần vẫn không hiểu tác giả muốn nói gì. Điểm cộng mà mình thấy là giọng văn, cách dùng từ ngữ của chị rất hay, có những từ ngữ rất đắt. Cũng mong các tác phẩm sau này của chị sẽ hoàn thiện hơn nữa .
3
359810
2015-03-25 08:38:13
--------------------------
168463
9900
Bắt đầu đọc thì hình ảnh mà tôi nhận được là Hòa Bình - một cô gái hối hả mà bất ngờ, dịu dàng nhưng quyết đoán. Qua từng trang truyện là một chút gì đó nhẹ nhàng mà hấp tấp, có gì đó như lôi cuốn người trẻ như tôi ngày càng chăm chút đọc hơn. Tuy nhiên, thử thách với nhân vật chính là khá ít, làm cho sách ít điểm nhấn hơn. Dù sao thì sách cũng dạy cho những người tìm đọc một giá trị sâu sắc : rằng chúng ta nếu có bản lĩnh, có ý chí thì không chỉ 1 mà còn nhiều lối đi ngay dưới chân của chúng ta
5
465628
2015-03-16 18:46:55
--------------------------
143775
9900
Nếu nói tư tưởng, hiện nay việc cổ vũ giới trẻ năng động, quyết đoán, tự tin mơ ước không mới nhưng luôn đáng để khen ngợi. Hành văn cũng rất phóng khoáng, dứt khoát, có chút lôi cuốn. Nhưng về nội dung sách thì mình hơi thất vọng chút xíu. Bạn nữ chính tuy có nhiều đương đầu mới, khó khăn nhưng không thấy cái nào tác động thật sự mạnh mẽ. Giống như những tình huống rất bình thường sẽ xảy ra với bất kỳ bạn trẻ nào, và bạn ấy cứ bình thường sống, bình thường chọn một con đường, bình thường chọn một công việc,... Động lực của bạn ấy dường như không rõ ràng, là do ước mơ, là do gia đình, là do biến cố, ... hay đơn giản là sự đấu tranh để tồn tại, kiếm cơm giữa dòng đời. Tóm lại chỉ là một con đường, một lập trình giống như bao bạn trẻ khác, đáng khen ở chỗ tự tin hơn.
3
94111
2014-12-24 13:40:05
--------------------------
135806
9900
Lối Đi Ngay Dưới Chân Mình của My Hoàn tuy không phải là một câu chuyện có nội dung lạ hay độc đáo nhưng nó vẫn hấp dẫn người đọc bởi cách viết của tác giả. Cách viết trong tác phẩm này của My Hoàn dường như hối hả kỳ lạ. Nhịp truyện nhẹ nhàng nhưng vẫn dồn dập, đầy lôi cuốn. 
Câu chuyện chỉ là những chuyện xoay quanh cuộc sống của cô gái trẻ Hòa Bình - nhưng qua cách mà cô thể hiện, cách mà cô đối mặt với nó mới chính làm cho mình thích thú. Tính cách của cô quá mạnh mẽ và bản lĩnh. 
Câu chuyện cũng không có nhiều chướng ngại hay thử thách xảy ra với Hòa Bình. Có lẽ đây là điểm hạn chế duy nhất của tác phẩm này.
Về phần thiết kế bìa thì mình cảm nhận được sự mạnh mẽ và quyết đoán của cô gái. Chỉ cần chúng ta có bản lĩnh, dám quyết đoán thì luôn có một lối đi dưới chân mình.
4
303773
2014-11-17 14:18:43
--------------------------
125017
9900
Ban đầu tôi mua quyển sách này bởi vì tựa sách và bìa sách khá ấn tượng và cũng hợp với lứa tuổi mới vào đời như tôi. Quyển sách có kết cấu mạch lạc, nhịp truyện nhanh, dứt khoát và cuốn hút người đọc qua từng chương. Đọc sách tôi cảm nhận được sự hối hả, trăn trở cũng như những khó khăn vấp phải khi chập chững bước vào đời của giới trẻ trong hành trình tìm kiếm vị trí của mình trong xã hội. Trong những câu chữ mộc mạc, giản dị ấy lại chứa đựng một tâm hồn, một tính cách đẹp đẽ, nền nã, một chút bướng bỉnh, mạnh mẽ nhưng đậm nét nữ tính của cô gái mang tên Hòa Bình. Tuy truyện chỉ xoay quanh cuộc sống hằng ngày bình dị của nhân vật, tuy không có những biến động quá lớn nào đối với Hòa Bình, mọi việc mà cô gặp phải hằng ngày như là những việc tất yếu phải xảy ra trong cuộc sống nhưng cách cô hành động, đối mặt với khó khăn là một bài học, một kinh nghiệm quý báu cho chúng ta – thế hệ trẻ mạnh bước vào đường đời gian nan. Hãy cứ lạc quan cất bước đi thôi. Bởi vì dưới chân mỗi người luôn có ‘’một lối đi’’.
3
134668
2014-09-10 18:27:59
--------------------------
114926
9900
Truyện không giàu tính kịch nhưng lại rất cuốn hút, sự cuốn hút không nằm trên câu chữ mà nằm ở cái ý nghĩa toát lên từ những câu chuyện kể. Đó là cuộc sống của Hòa Bình – một cô gái trẻ bước vào đời với bao nhiêu là phân vân, ngơ ngác, bối rối, bế tắc khi chọn hướng đi cho bản thân cùng những trải nghiệm đầy mới mẻ. Nhưng trên hết,với sự tự tin và căng tràn sức sống, cô đã dám đương đầu với những lựa chọn đầy rủi ro nhưng không toan tính, dám đối mặt thử thách một cách hồn nhiên và cũng có thể chấp nhận làm lại từ đầu. Con người trẻ ấy không hề than vãn, dũng cảm đối diện và ứng xử với những khó khăn cô gặp phải. Đó là cái hồn của toàn bộ câu chuyện, làm nên cái chất của chuyện và hơn hết, đó còn là lời nhắc nhở động viên thế hệ trẻ luôn vững bước trên con đường tương lai, dám đối diện với thử thách bởi “lối đi ở dưới chân mình”.
3
93006
2014-06-20 10:06:33
--------------------------
110709
9900
Ban đầu mua cuốn sách cũng chỉ vì nó rẻ. Nhưng sau khi đọc thì phát hiện nó cũng là một viên ngọc quý. Thích văn phong của tác giả, nhẹ nhàng, những câu chuyện rất đời thường nên nhiều khi mình thấy gần gũi, ví dụ như chuyện Hòa Bình bị mất chiếc xe máy cà tàng, gặp anh cảnh sát trẻ nguyên tắc...Điểm thú vị của tác phẩm đó chính là những câu đối thoại của Hòa Bình phải nói là rất "nguy hiểm". Nhưng có hơi một chút hụt hẫng khi tác giả kết thúc câu chuyện một cách không báo trước như vậy.
4
79829
2014-04-20 10:28:28
--------------------------
94989
9900
Mình hơi thất vọng với cuốn sách này.

Thực ra, nếu nói về hành văn và sự sinh động của nhân vật trong truyện, quả thật tác phẩm đáng khen. Lời nói của nhân vật không hề gượng ép, cách hành văn vừa có cái tự nhiên của lời ăn tiếng nói, nhưng cũng có nét tinh tế của một tác phẩm nghệ thuật được đầu tư nghiêm túc.

Tuy nhiên, khi gấp quyển sách lại, mình có cảm giác bị "hụt". Truyện sao nhanh quá đã hết rồi. Nhân vật chính dù có trải qua một số những diễn biến, nhưng cũng chưa có những sự kiện nào trở thành nút thắt của tác phẩm. Toàn bộ lời văn trôi qua, tuy nhẹ nhàng dễ chịu, nhưng thiếu sự kịch tích, hay cả những trăn trở day dứt của nhân vật. Chưa có một thử thách gì gọi là thái quá, để nhân vật chính có thể vượt lên trên hoàn cảnh và thốt lên câu nói "Lối đi ngay dưới chân mình". Điều duy nhất mình thích được, đó là bức tranh về một thời đoạn những năm 80-90, với những phố xá trường học, nhiệm sở, công việc bộn bề ngổn ngang, xưa cũ của những phố phường Việt Nam khi xưa. 

Nói chung, nếu bạn muốn biết về bức tranh chung, và suy nghĩ của một người trẻ điển hình thời đoạn 80-90, truyện là một lựa chọn hay. Nhưng nếu bạn tìm kiếm một điều gì đó liên quan tới "Lối đi ngay dưới chân mình", thì có lẽ đây không phải là một lựa chọn hoàn hảo....
2
61008
2013-09-20 18:35:55
--------------------------
93817
9900
Truyện khá chân thực, phản ánh đúng thực tế cuộc sống. Mình cũng rất thích cách viết, lối hành văn của chị My Hoàn, ngắn gọn, xúc tích. Và thích nhất là tiêu đề của cuốn sách: "Lối đi ngay dưới chân mình", bây giờ đã thành kim chỉ nam cho mình trong cuộc sống. 
Cuốn sách này đã đem lại niềm hứng thu cho mình, sau khi đọc xong, mình thấy những khó khăn trong cuộc sống chỉ là bước đệm để đi đến thành công sau này. Giống như câu nói: "No pain, no gain" mà mình rất thích.
Tuy nhiên, có 1 số điểm trừ (theo ý kiến cá nhân của mình) là: truyện có cấu trúc hơi lộn xộn, tuy biết đó là mục đích của tác giả nhưng cách sắp xếp các sự kiện lại ko gây thu hút người đọc mà dễ khiến người đọc bối rối. Bên cạnh đó, kết thúc câu chuyện hơi đột ngột, giống như tác giả không còn biết viết gì nên cho kết thúc luôn. Khi mình đọc tới đoạn kết, hết sức ngạc nhiên: "Ơ, hết rồi à?!?!". Mình vẫn mong chờ có 1 sự kiện gì đó xảy ra, như là 1 điểm nhấn của câu chuyện...
0
70105
2013-09-07 08:54:53
--------------------------
93746
9900
Khi gấp lại những trang cuối cùng của cuốn sách "Lối đi ngay dưới chân mình", tôi vẫn cảm thấy mơ hồ giữa những tình tiết và nhân vật trong truyện. Là một người đọc nhiều, lại đam mê văn học từ bé, một cuốn sách làm tôi khó hiểu quả thật là điều không mấy dễ chịu. Ngạc nhiên hơn nữa là sau khi nhận lại cuốn sách này từ một người bạn, tôi được tặng kèm một lời nhận xét : " Mình chẳng hiểu được nhiều. Có vẻ như các mẫu chuyện không theo một trật tự nào."
Quả thật, cấu trúc truyện thay đổi theo một trình tự khó định, nhiều lúc thấy giữa các bài viết có một mối liên quan nào đó, nhưng đọc tiếp thêm bài nữa, lại thấy lạc lõng vô cùng. Hơn nữa, những cái kết của các câu chuyện đều là kết mở, điều đó làm cho mạch suy luận của độc giả bị đứt, nên việc khó nắm bắt được nội dung truyện là điều dễ hiểu.
Chính vì những điều ấy mà tôi thiết nghĩ, có lẽ "Lối đi ngay dưới chân mình"  là một tác phẩm "kén" người đọc.
2
55506
2013-09-06 12:24:48
--------------------------
93648
9900
Câu chuyện về một cô gái ở quê lên thành phố học tập và lập nghiệp, gặp nhiều khó khăn nhưng luôn cố gắng, xoay sở để tìm kiếm thành công và hạnh phúc. Học một nghành rồi lại lựa chọn làm một nghành khác vì cuộc đời đưa đẩy, nhưng cô vẫn nhận ra có một "Lối đi ngay dưới chân mình"
Mình thích lối viết của chị My Hoàng, cái cách mà Nhân vật Hòa Bình kể về làng quê của cô sao thật mộc mạc, gần gũi, chân chất. Những suy nghĩ bên trong cô gái trẻ về cuộc sông, tình cảm được diễn tả vô cùng tinh tế.
Nhân vật Hòa Bình để lại trong lòng mình nhiều ấn tượng tốt đẹp, truyền cho mình nghị lực để sống tốt, để đạt được ước mơ và hạnh phúc.
Tuy nhiên, mình cảm thấy phần kết hơi đột ngột và chưa thực sự làm thỏa mãn mình, mình muốn một cai gì đó rõ ràng hơn, những hướng đi, hướng giải quyết rõ ràng hơn.
Dù sao thì đây cũng là một cuốn sách nên đọc.

4
138880
2013-09-05 17:56:21
--------------------------
91706
9900
Tôi tình cờ biết đến cuốn sách "Lối đi ngay dưới chân mình" và bị thu hút ngay bởi cái tựa sách. Một cuốn sách mỏng hẳn không thể có những tình tiết quá chi li và dài dòng kể lể được, và tôi thấy khá hứng thú khi cầm quyển sách trên tay, bởi khi xác định mua cũng đồng nghĩa chấp nhận nó hoặc là rất cô đọng câu từ hàm ý sâu xa, hoặc là như cuốn nhật kí tự tình của tác giả và hẳn là dù như thế nào thì cũng có cái hay riêng. Và cuốn sách đã không làm tôi thất vọng. Mạch truyện không quá rời rạc, có chút phóng khoáng trong cách dùng từ và sau tất cả, tôi thấy cả một nghị lực sống, một ý chí sinh tồn vô cùng mạnh mẽ. Tôi thấy chính mình lẩn khuất đâu đó trong lời tự tình của tác giả, tôi thấy sức trẻ đang tràn trề lan tỏa từ cuốn sách truyền cảm hứng cho những người trẻ như tôi, như chúng ta rằng: “Tuổi trẻ chẳng hai lần thắm lại”, rằng chúng ta chỉ sống 1 lần trong đời thì cớ sao không sống cho đáng?
“Chúng ta còn trẻ, và đâu đó trong một chừng mực nào đó, những sai lầm của chúng ta vẫn có thể sửa sai và làm lại. Hãy dũng cảm để tiến lên phía trước.” Trích Audio VHGT

3
104508
2013-08-22 10:06:59
--------------------------
90705
9900
Gấp lại trang cuối của cuốn “Lối đi ngay dưới chân mình” của tác giả Nguyễn Lê My Hoàn thật sự là một tác phẩm rất hay không chỉ dành cho giới trẻ mà thật sự nó mang lại lợi ích và bài học cho tất cả mọi lứa tuổi. Văn của tác giả My Hoàn mang đậm chất suy nghĩ của người trẻ, phóng khoáng nhưng ngập đầy trong đó những ưu tư trăn trở về một cuộc đời đã trải qua gần một nửa. Phải, “lối đi ngay dưới chân mình”, đúng như lời tác giả đã nhận xét. Như trong một tác phẩm nổi tiếng của tác giả Lỗ Tấn: “Làm gì có đường, người ta đi mãi thì thành đường thôi”. Đây là cuộc sống, sống là phải trải nghiệm, trải nghiệm để rồi từ đó lớn lên, lớn dần từ những thất bại, từ những sai lầm tưởng chừng như rất trẻ con. Người trẻ là vậy, con người là vậy, có thể lúc đầu họ đi sai đường. Rồi họ ngã, họ đau, họ khóc… Nhưng tất cả những điều đó chỉ là những hạt cát nhỏ mà thôi, những hạt cát mà sau này sẽ hóa thành “ngọc”. “Những con trai có ngọc-khởi đầu từ một vết đau”. Họ đủ tự tin, ý chí và nghị lực để chọn cho mình một con đường khác, có thể sẽ ngã tiếp đấy, nhưng rồi vẫn đứng dậy thôi. Truyện của tác giả đặt ta vào một hoàn cảnh không thực sự hoàn hảo của đất nước, xây dựng nên những khúc mắc, những trăn trở của thời đại để rồi từ đó bật lên rõ ràng cách sống, cách suy nghĩ của giới trẻ, con người thời đó. “Bạn chỉ thực sự biết mình bơi giỏi thế nào khi bị quăng xuống sông”. Những khúc mắc vô tận đó tưởng chừng sẽ không bao giờ có thể chấm dứt, thế mà cách giải lại vô cùng đơn giản: sai thì giải lại, giải bằng ý chí, bằng tấm lòng và bằng tình yêu thương. Trong tác phẩm có những từ ngữ rất chất, những từ ngữ rất riêng của thế hệ tác giả, rất đặc sắc của một thời kì phát triển đất nước mà hầu như bây giờ hiếm có thể tìm thấy. Không màu mè văn vẻ, không nghệ thuật sâu xa, truyện của Nguyễn Lê My Hoàn chỉ đơn giản là viết, viết và chờ người đọc cảm nhận. “Lối đi ngay dưới chân mình” và lối đi ấy vẫn luôn sẽ ở đó, dài vô tận, vẫn chờ đợi từng người trẻ chúng ta, tiếp tục bước đi…
4
63708
2013-08-12 19:00:52
--------------------------
90105
9900
Câu chuyện này thực sự không cuốn hút tôi cho lắm, vì lối viết văn có khá ngắn gọn - có gì đấy hơn cụt cỡn, nhưng mạnh bạo. Đúng như một số lời bình tôi đọc trước khi đọc truyện - đọc trang đầu muốn lật tiếp trang tiếp theo ra đọc. Tôi không nghĩ Lối đi ngay dưới chân mình có cốt truyện. Nếu đem ra làm một bộ phim ngắn có lẽ những lời lẽ trong truyện sẽ lột tả được rất nhiều. Nhưng lối viết này khiến người đọc cảm thấy hơi bâng khuâng và hụt hẫng. 
Tôi vừa đọc vừa hồi tưởng lại những năm đấy - lúc tôi còn rất bé, đó là thời của các cô các gì tôi cũng đi học như nhân vật Hòa Bình bây giờ. Cảm thấy mọi thứ mang mùi hương bao cấp, dân dã. 
Và cảm thấy cực kỳ thích cách lột tả những món ăn - cũng như mâm cơm gia đình của chị. Cái tên Nguyễn Lê My Hoàn thật kiều diễm - nhưng mâm cơm của chị thật đậm đà bản sắc thôn quê. 
Tôi không có nhiều ấn tượng với chuyện này cho lắm, nhưng tôi nghĩ đây là cuốn sách hay. Mà ai đang muốn tìm lối đi, chắc phải soi lại ngay dưới hộc bàn của mình, đã cuốn này chưa nhỉ!
4
127920
2013-08-07 09:00:24
--------------------------
88393
9900
Quả thật khi đọc xong tác phẩm này, tôi không biết còn gì đọng lại cho tôi ngoài câu tựa " Lối đi ngay dưới chân mình". Chắc tôi vẫn chưa đủ tầm để nhìn nhận đâu là vẻ đẹp của tác phẩm đã từng đoạt giải này. Kết cấu hơi rời rạc, làm nhiều lúc tôi không hiểu đây là đâu và cô bạn gái này đang định làm gì. Mọi quyết định không hẳn là của cô,cô cũng bị ảnh hưởng nhiều phía, vậy Lối đi ngay dưới chân mình là ở đâu?@@, tôi thấy khó hiểu lắm. Tôi chưa thấy được đủ độ quyết tâm của cô gái này, hay tác giả đang cố cho đọc giả ngầm hiểu...Nhưng cũng cố gắng cho điểm cộng cô gái có một chút vươn lên này.
2
101036
2013-07-25 23:03:08
--------------------------
87374
9900
Mình khá thất vọng khi mua cuốn sách này vì nó ngắn mà chả đọng lại được gì nhiều cho mình. Cuốn sách kể về những khó khăn mà một cô bạn vùng quê lên thành phố lập nghiệp với 2 bàn tay trắng và không có họ hàng thân thích. Tuy cuốn sách có đôi chút ý nghĩa vền ý chí vươn lên của cô bạn Hòa Bình nhưng cốt truyện quá rời rạc, đang ở tình huống này thì lại chuyển sang tình huống khác, truyện đang ở thành phố lại chuyển sang nông thôn. Và điều khiến mình thất vọng nhất đó là không có cao trào truyện, mà lúc có thì lại xử lý quá hời hợt, ví như việc cô chủ nhà nằm mộng va việc Hòa Bình làm vỡ khung ảnh không co một câu trả lời thỏa đáng cho mình. Đến gần cuối truyện đang ở vấn đề này lại kết thúc là một vấn đề khác khiến mình không thể nào hiểu nổi truyện đang nói cái gì, không đọng lại trong tâm trí mình một ý nghĩa giáo dục nào ả
2
80511
2013-07-17 20:07:13
--------------------------
82659
9900
Đây không phải là quyển sách quá ấn tượng, nhưng nó mộc mạc, giản dị, chân quê. Chỉ đơn thuần là những câu chuyện của cô sinh viên, một người trẻ mới bước vào nghề nhưng nó trải bày trước mắt người đọc một cái viễn cảnh đầy hoài bão. Cái cảm giác in mãi vào lòng người. Cái kỷ niệm sẽ ùa về đầu tiên khi người du hành đã đạt đến đích. Nhưng người ta dễ nhìn lại quãng đường đã đi chứ khó mà nhìn thấy quãng đường trước mắt. Chỉ có một cách: đó là tiếp tục bước đi.

Có những câu chuyện làm tôi thấy lạ lẫm, và tác giả trở nên “quái đản” trong mắt tôi. Nhưng ít nhất tôi cũng thấm được chân lý, rằng mỗi người có một “thói sống” của riêng mình - giống như Đàm Hà Phú trong “Chuyện nhỏ Sài Gòn” từng viết. Có lẽ tôi cũng có những hành động kỳ lạ mà người khác cũng cho là “quái đản”. Nhưng là người trẻ, đang sống trong thời trẻ phơi phới, tại sao không bung hết những lề thói vô dụng kia để sống trọn cuộc sống với từng nhịp đập của riêng? Nhờ có quyển sách này tôi đã bớt e dè hơn - hình như cũng cảm nhận được cái gọi là “hương tuổi trẻ” đang lan tỏa trong mình...

Bước đi nào! Bước thật mạnh mẽ! Lối đi ngay dưới chân mình!

3
120276
2013-06-22 12:53:58
--------------------------
81701
9900
Tôi cực kỳ thích thú với cách kể chuyện vô cùng lạ lẫm của tác giả Nguyễn Lê My Hoàn. Quá khứ - HIện tại - Những suy nghĩ riêng của cô gái trẻ Hòa Bình được lồng ghép vào nhau thật khéo léo, tạo nên một mạch truyện tưởng chừng đứt quãng nhưng thực ra là liền mạch.
Tôi yêu Hòa Bình và cả những con người mà cô đã được gặp, được tiếp xúc. Là vợ chồng anh Ba Dừa tốt bụng, dù nghèo nhưng vẫn sẵn sàng cưu mang những người khốn khổ hơn mình. Là anh chàng phóng viên tên Hoàng trẻ tuổi, luôn giúp đỡ Hòa Bình trong công việc. Là Huyền Thảo, là Mỹ, là chị Chi, chị Hải, những người bạn đã cùng học tập, cùng gắn bó với Hòa Bình trong những năm tháng cô là sinh viên.
Chỉ có đi nhiều, học hỏi không ngừng và không ngại dấn thân vào cái mới, ta mới dễ dàng thành công. Đừng sợ những khó khăn, những bỡ ngỡ. Hãy như Hòa Bình và những nhân vật trong truyện, cam đảm tạo bước ngoặt, mở lối đi riêng cho bản thân. Họ không sợ gì cả, bởi vì "Lối đi ngay dưới chân mình".
5
10908
2013-06-18 10:28:16
--------------------------
81089
9900
Những mẩu chuyện giản đơn nối kết với nhau thành một tác phẩm được tạo nên từ tâm hồn mạnh mẽ của con người trẻ tuổi. Không có cao trào, không đầy kịch tính, giống như một tấm gương phản chiếu cuộc sống, tình tiết câu chuyện rất thực, rất đời thường, không hề được thi vị hóa. Nhưng đó là hành trình vào đời của người trẻ, có những khó khăn nhưng cũng có những thuận lợi, có những vất vả nhưng bên cạnh đó vẫn còn niềm vui. Quan trọng là họ không nuối tiếc mãi quá khứ, họ vẫn sống và bước tiếp từng ngày.
Một câu chuyện thực đến nỗi hơi nhạt nhẽo đối với chính những người trẻ năng động. Không có nhân vật phản diện, không có cao trào kịch tính, tình huống khó khăn đưa ra có phần vụn vặt, không đủ để tạo nên một nhân vật nghị lực điển hình. Nhưng bản thân tôi cho rằng có thể từng chút một, vượt qua những trở ngại dồn dập ấy mà không để chúng dồn nén đến bùng nổ cũng đã là mạnh mẽ. Gập quyển sách lại và chăng còn gì đọng trong tâm trí, có thể là do câu chuyện này quá vô vị, nhưng cũng có thể là do nó quá thực, quá đời thường, như một phần cuộc sống vẫn luôn tồn tại torng tâm trí, như lối đi vẫn luôn nằm ngay dưới chân mình
3
29713
2013-06-15 13:17:58
--------------------------
80554
9900
Tên truyện và những lời nhận xét của độc giả ở lần tái bản thứ 3 thì nghe rắt bắt tai nhưng nội dung truyện thì khá nhẹ nhàng kể về cuộc sống của cô gái mang tên Hòa Bình. Cô sinh ra và lớn lên ở vùng quê miền Bắc, ra Hà Nội học ngành Kinh tế sau đó vào Huế để thực tập nhưng “bị đẩy” vào Đà Nẵng bởi cô bạn Huyền Thảo và anh chàng hơi lập dị tên Danh. Ở Đà Nẵng, Hòa Bình ở ký túc xá chung với 4 cô sinh viên khác trong đó Mỹ được Hòa Bình yêu thương và nhắc đến nhiều nhất. Cuộc sống và diễn biến tình cảm của Hòa Bình được miêu tả cẩn thận dưới ngòi bút trong sáng của My Hoàn. Với tôi, “Lối đi ngay dưới chân mình” nhẹ nhàng như mây trôi qua trên bầu trời mùa thu. Có những mâu thuẫn xảy ra nhưng tôi vẫn thấy sao nhẹ nhàng và bình yên đến lạ… 
3
116358
2013-06-13 10:28:50
--------------------------
80303
9900
Tôi biết" Lối đi ngay dưới chân mình" qua lời giới thiệu của một người bạn. Tôi rất thích những cuốn sách do những người trẻ viết, vậy nên tô iddax tìm đọc cuốn sách này. Và theo tôi nghĩ, đây là một cuốn sách khá hay. Nội dung không mới, nhưng cách tác giả dẫn dắt câu chuyện lại có một sức lôi cuốn lạ kì. Cuốn sách hiện ra trước măt người đọc như một bức tranh vẽ về cuộc sống của những người trẻ và khao khát tìm thấy ước mơ, khao khát được làm chủ bản thân và đứng vững trên đôi chân của mình. Tuy nhiên, cuốn sách chưa đi vào chiều sâu của vấn đề, vẫn chưa đọng lại cho đọc giả nhiều suy ngẫm
Dù sao đây cũng là một cuốn sách đáng đọc với lối viết khá ổn. HI vọng những tác phẩm sau của tác giả sẽ hay hơn nữa
5
24380
2013-06-12 11:13:34
--------------------------
78860
9900
Lối đi ngay dưới chân mình- một tựa đề rất hấp dẫn cho những người trẻ, đang loay hoay tìm một con đường cho tương lại. Tôi đến với cuốn sách này với vị thế như vậy, mong tìm kiếm một ý tưởng nào đó.
Tuy nhiên, như tựa đề, cuốn sách là hành trình lấp nghiệp riêng của một thanh niên, đầy mơ ước và hoài bão, nhưng cũng chẳng mơ mộng viển vông. Đó là những câu chuyện rất thật, cũng rất đau của cuộc đời, được tác giả kể bằng cái giọng văn nhẹ như không, kể về quá trình gian khó khi đi lập nghiệp ở xứ người, với bao buồn tủi chẳng biết chia sẻ với ai. Tuy vậy, cuốn sách vẫn cho ta thấy được tinh thần của tuổi trẻ, dám thách thức và vượt qua mọi khó khăn để vươn tới thành công.
Tuy nhiên, điểm trừ là các phần khá rời rạc, không kết nối thành câu chuyện mạch lạc. Mọi chuyện được kể như là một cuốn nhật kí tản mạn từng sự việc trong ngày. Có thể đó là ý đồ tác giả, muốn đem đến từng giây phút thực của cuộc sống, rằng cuộc đời này luôn biến đổi và ẩn tàng những điều không ai đoán định được,  tuy nhiên tôi vẫn nghĩ nếu có một cốt truyện rõ ràng hơn thì cuốn sách sẽ hấp dẫn hơn nhiều.
3
71367
2013-06-03 22:23:45
--------------------------
75186
9900
Tác phẩm này không khỏi làm mình cảm thấy bất ngờ và thích thú, ngay từ những giây phút đầu tiên đọc nó. Cuốn sách là một câu chuyện chân thực về cuộc đời, về những khó khăn, thử thách, và về những ngã rẽ không ngờ tới. Tác giả đặt toàn bộ câu chuyện dưới góc nhìn của một cô gái trẻ, một cô gái tưởng như chẳng có gì đặc biệt, nhưng lại ẩn chứa bên trong một sức mạnh tiềm tàng, một khát khao mãnh liệt muốn vươn lên và thay đổi. Cuốn sách giống như một hành trình đích thực mà ở đó, người đọc cùng buồn, cùng vui, cùng mơ ước, cùng say mê với nhân vật chính, để rồi khi trang cuối cùng khép lại, ai cũng sẽ bất ngờ với những gì mình thu lượm được từ tác phẩm này. "Lối đi ngay dưới chân mình", một cuốn sách được viết bằng mới mẻ và độc đáo, ẩn chứa nhiều bài học ý nghĩa, chắc chắn là một cuốn sách không thể thiếu cho mỗi bạn trẻ ngày hôm nay.
4
109067
2013-05-17 12:15:40
--------------------------
74893
9900
Truyện nghe tên có vẻ mộc. Và hình như nó mộc thật. Nhận ra sự tinh tế và cách viết truyện không dài dòng của tác giả. Nhìn chung tôi chỉ thích bấy nhiêu. Hầu hết các chi tiết trong truyện lướt qua nhanh và hầu như tôi không hiểu. Cũng có thể tôi chưa đủ lớn để hiểu ra. Và kết thúc truyện sao có vẻ lạ quá, chẳng đúng ý tôi cả. Nhưng mà dầu sao đọc cuốn này cũng có ích, nó chân thực với cuộc sống và có giá trị hơn mấy quyển tiểu thuyết tình yêu ba lăng nhăng vẫn hay được rào đón. Thôi thì đọc lấy kinh nghiệm, tác phẩm này được giải văn học trẻ mà. <3
4
57887
2013-05-15 17:19:59
--------------------------
74883
9900
Tôi tình cờ tìm thấy "Lối đi ngay dưới chân mình" ở thư viện của trường. Điểm ấn tượng ban đầu đối với tôi, có lẽ chính là ảnh bìa. Có thể, nó khá khó hiểu, nhưng với tôi, đó là hình ảnh mạnh mẽ của một đôi chân tuổi trẻ. Tôi còn thấy ấn tượng khi đọc được những dòng giới thiệu về những con trai in trên bìa sách. Tôi suy nghĩ nhiều, và điều đó thôi thúc tôi đọc quyển sách này. 
"Lối đi ngay dưới chân mình" mang đúng chất nhiệt huyết, hành động của những con người trẻ. 
Vâng, một cuốn sách khá là ý nghĩa (theo tôi là vậy) và nó đáng để chúng ta thưởng đọc và ngẫm nghĩ. :) 
3
119228
2013-05-15 16:20:00
--------------------------
73878
9900
Thật sự khi nghe giới thiệu và nghe tên Lối đi ngay dưới chân mình cũng hay hay, lại là của chị My Hoàn nữa, nên mình đã không ngần ngại mua ngay! Nhưng khi cầm trên tay đọc thì mình rất thất vọng, những tưởng sẽ được đọc một câu chuyện hay, hấp dẫn, hay ít ra là những chuyện ngắn thú vị. Ấy vậy mà chỉ là những mẩu chuyện đan xen nhau với lối hành văn khang khác của thời nào ấy, mình đọc đến cuối cùng vẫn không hiểu lối đi nào dưới chân mình, không hiểu được ý của tác giả muốn truyền tải là gì, không hết thắc mắc về những nhân vật hay chuyện của họ trong những mẩu chuyện mà tác giả lồng ghép ngẫu hứng ra sao cả. Không biết có phải là mình chưa đủ thấm cái ý sâu xa của tác giả hay vì tác giả muốn viết như thế để tạo sự khác lạ nữa. Nhưng nói chung là mình cảm thấy rất tiếc tiền khi mua quyển này! Các bạn lần sau mua sách thì hãy nghiên cứu thật kỹ, đừng để phần giới thiệu đánh lừa như mình nhé! 
2
23656
2013-05-10 13:43:40
--------------------------
73649
9900
Lần đầu tiên đọc cuốn sách này thì thấy hơi khó chịu và khó hiểu. Có lẽ là do cách mà tác giả viết văn. Lần thứ hai đọc cuốn sách này khá mới lạ. Mới ở cái giọng văn và mới ở cách mà tác giả dẫn dắt câu chuyện, từ sự việc này sang sự việc khác mà không theo lối mòn cũ. Nó khiến người đọc phải liên tưởng và ghép nối các sự việc với nhau để đi đến một cái kết cuối cùng cho toàn bộ tác phẩm :) Lối đi ngay dưới chân mình kìa!
4
100240
2013-05-09 13:01:35
--------------------------
72446
9900
" Người ta kể, những con trai có ngọc là nhờ những hạt cát lọt vào trong kẽ mắt của trai. Đau, nước mắt trai ứa ra, bọc tròn lấy hạt cát. Ngày lại ngày, nước mắt cô thành ngọc. Soi lên trong nắng, hạt ngọc nào cũng có một tâm cát ở trong. Có những con trai có ngọc và những con trai không có ngọc. Những con trai có ngọc - khởi đầu từ một vết đau...". Tác giả Nguyễn Lê My Hoàn đã cho tôi thấy được đâu là nơi xuất phát của thành công. Không có đường nào dẫn đến thành công mà chỉ trải đầy hoa hồng, muốn trưởng thành, muốn thành công phải trải qua gian nan thử thách. Và một điều rằng tạo hóa sẽ không bao giờ ép con người ta vào đường cùng, bởi vì...LỐI ĐI NGAY DƯỚI CHÂN MÌNH
4
112673
2013-05-02 19:03:20
--------------------------
71686
9900
Tôi thích quyển sách ngay từ cái tựa đề của nó. Và sau khi đọc xong thì cái để lại ấn tượng đầu tiên trong tôi là cái làng quê nghèo mà tác giả nhắc đến trong truyện. Nó làm cho đứa con xa quê là tôi đây nhớ nhà kinh khủng. Tôi thích cái không gian tác giả đã tạo ra trong truyện vừa xô bồ, bận rộn, phức tạp vừa nhẹ nhàng, thơ mộng và đầy yêu thương. Và một điều tôi tâm đắc nữa là cách sống thẳng, luôn sẵn sàng thử thách, mặc kệ xung quanh và tinh thần học hỏi cao của tác giả. Cũng như những mẫu chuyện nhỏ trong truyện nhắc tôi con người còn có tình thương yêu gắn kết với nhau.
Tôi còn bắt gặp trong truyện những suy tư, vương vấn, những lo toan đời thường, những thắc mắc băn khoăng giữa nhiều con dường để bước vào đời.
Nhưng không có gì phải lo lắng hay chùng bước bởi "Lối Đi Ngay Dưới Chân Mình".
4
55621
2013-04-28 10:06:08
--------------------------
71507
9900
Cái đầu tiên mà mình ấn tượng về quyển sách này đó là cái tựa sách  "Lối đi ngay dưới chân mình". Vì cái tựa gợi ra  cho mình cảm giác đây là một quyển sách của người trẻ dám đi, dám thử, dám làm để khám phá bản thân.
Mình cũng rất thích phong cách văn của chị My Hoàn, nó phóng khoảng, mang vẻ tự nhiên và đặc biệt theo một cách riêng. Có lẽ, cái văn phong là điều mình thích nhất ở quyển sách này. 
Nhưng, có lẽ chỉ đọc quyển sách này thôi thì không đủ. Khi đọc đến trang cuối cùng của quyển sách này, mình thấy hụt hẫng một chút, cái cảm giác không được đáp ứng tràn ngập. Qúa ngắn để truyền đạt đến người đọc. Mình cần một điều gì đó rõ ràng hơn, dứt khoát hơn để chứng minh rằng "LỐI ĐI NGAY DƯỚI CHÂN MÌNH" ở quyển sách này.
Vẫn là cảm giác chưa đủ.
3
36372
2013-04-27 13:12:33
--------------------------
71437
9900
Truyện dài "Lối đi ngay dưới chân mình" này đạt giải nhì trong cuộc vận động sáng tác Văn học tuổi 20 lần đầu tiên năm 1995, tức là cách đây đã hơn 17 năm rồi. Có lẽ vì thế mà tác phong của Hòa Bình - nhân vật chính trong truyện hơi khác so với các bạn hiện nay, dù sao thì nhân vật này sinh năm 1975 nên mới có tên gọi Hòa Bình. Có lẽ vì thế mà cuốn sách này đã đồng hành với nhiều bạn đọc 7x chứ không phải 9x hiện giờ.
Tuy nhiên dù ở thời đại nào, những người trẻ thì vẫn như thế, luôn khát khao, xả thân cống hiến khẳng định bản thân và gây dựng một cuộc sống đầy đủ cả về vật chất và tinh thần. 
Trên đời này làm gì có đường, người ta đi mãi thì thành đường thôi. Đúng là như thế, con đường đi đến tương lai chẳng bao giờ là bằng phẳng, trải hoa hồng cả, lối đi do chính mình tạo ra, đừng trông chờ ai chỉ lối. Hãy cứ dám ước mơ, dám khao khát, có nhiệt huyết, có nghị lực... tất cả sẽ đồng hành cùng bạn trên mọi nẻo đường. Sống có ý chí, có mục tiêu như vậy mới gọi là sống.
2
29716
2013-04-26 23:26:03
--------------------------
71347
9900
không biết có phải mình đọc chưa đủ để thấm cái ý của tác giả hay không, nhưng sau khi đọc xong mình cảm nhận các chi tiết khá rời rạc, hời hợt và chưa để lại ấn tượng gì sâu đậm. tác giả đưa vào khá nhiều các đoạn nhỏ khác nhau, và bỏ lửng các sự việc đó cho chúng ta. nhưng thật tình khó mà hiểu thông điệp tác giả muốn gửi qua các sự việc đó là gì. thông điệp lớn nhất mình nhận được là, hành trình của những người trẻ để tìm kiếm một chỗ đứng trong xã hội, dù nhiều vấp váp, nhiều trở ngại nhưng hãy luôn dấn thân. vì dù sao thì, lối đi vẫn dưới chân mình, và mình có quyền bước tiếp.
3
30003
2013-04-26 16:51:33
--------------------------
71214
9900
"Lối đi ngay dưới chân mình" - tựa đề cuốn sách nghe có vẻ hấp dẫn.Mình cũng muốn cầm trong tay cuốn này để tìm ra lối đi mới cho chính bản thân. Có lẽ đã rất lâu, mình luôn do dự với những quyết định hay đắn đo suy nghĩ liệu rằng mình có đang đi đúng con đường của mình hay không.Và mình mong cuốn sách này sẽ giúp mình tìm ra một lối đi mới.Để mình bước đi trên chính chặng đường mình đã chọn cũng như con đường tương lai phía trước, một cách vững vàng và trưởng thành hơn như cách đôi chân dẫn đường cho ta.
3
64063
2013-04-25 20:26:26
--------------------------
70439
9900
Chần chừ trước một quyết định, lo lắng, để rồi các cơ hội cũng từ đó đi. Tôi đã đánh mất một vài thứ quan trọng mà đến giờ tôi vẫn chưa tìm lại được.
Lối đi ngay dưới chân - cứ bước, cứ đi, đi không quay lại. Nếu con đường mình đi là không đúng, thì ta sẽ chọn một con đường khác mà ta muốn. Sau khi đọc cuốn sách này, tôi nghĩ không nên đối diện với những thách thứ bằng đúng hoặc sai, mà là dám hay không dám chấp nhận thử thách. Nếu thất bại, mọi thứ vẫn chưa dừng lại ở đó, nó sẽ mở ra cho ta một con đường mới. Mọi thành công luôn gặp nhiều trắc trở, và khi có được thành công thì mới là điều đáng quý.
Thử cảm nhận một lần, mọi thứ sẽ trở nên đơn giản, vì mọi con đường đều ở ngay dưới bàn chân ^^
4
34754
2013-04-20 23:33:33
--------------------------
70345
9900
Nếu như bạn là một người trẻ, còn mang nhiều hoài bão, nhưng cùng với đó là chút lưỡng lự đắn đo, lo lăng cho trở ngại, hay kết quả thì đây chính là cuốn sách rất phù hợp
mỗi chúng ta không phải ai cũng có thật nhiều tài năng để hoàn toàn tự tin vào mình. Vì thế con đường ta đi không hẳn sẽ trải đầy hoa hồng, thậm chí còn rất nhiều gai góc thử thách bước đi của ta. Tuy không thể tự chọn con đường cho mình, nhưng ta hoàn toàn có khả năng chọn cách thức đi phù hợp nhất. Và mọi lối đi thông minh đều dẫn đến thành công cho chúng ta
cuốn sách rất hay bởi bài học bổ ích. Ngay từ tựa đề đã gây thiện cảm mạnh, rất phù hợp cho lứa tuổi trẻ trung năng động
4
87040
2013-04-20 12:38:56
--------------------------
70016
9900
cuốn sách này  mang đầy tâm tư, sự phân vân, ngơ ngác của những người trẻ với đời, với người.một câu chuyện về tình yêu, tình bạn, về những trăn trở, những ước vọng. nhưng bằng nhiệt huyết, nghị lực, hành động để có thể đối mặt với dông bão cuộc đời của cô gái ấy. đọc truyện ta nhận ra lối đi của mình không ai có thể chọn giúp, ko ai có thể sát cánh mãi chỉ có một mình chiến đấu và tiếp tục bước đi ta mới thấy được giá trị của sự trải nghiệm. trên con đường ấy, đi trên gai hoa hồng sẽ rất đau nhưng có như vậy ta mới hiểu cuộc đời này là như thế nào để có 1 lựa chọn sáng suốt cho mình!
5
110650
2013-04-18 20:07:06
--------------------------
69094
9900
Bởi vì cũng là một sinh viên học về kinh tế nên tôi càng thấy câu truyện này có phần nào đó giống giống cái hiện tại và tương lai của tôi. Câu chuyện tuy ngắn và tình tiết cũng không phải đặc sắc lắm. Nó chỉ đơn thuần là một câu chuyện về cô sinh viên nghèo lên thành phố học và nếu ai đó có hoàn cảnh tương tự Hoà Bình- nữ nhân vật chính, thì sẽ thấy nó gần biết bao với mình. Đời không tạo cho ta có cái may mắn được làm cái mà ta đã học và dù làm bất cứ gì khác thì chắc chắn sẽ khó khăn hơn rất nhiều! 
Một số người bạn của tôi đọc xong và nhận xét rằng cuốn sách này lời văn bình thường không gì đặc sắc. Riêng tôi thì nó đặc sắc ở chỗ là nó "bình thường" như cái mà tôi đang và sắp diễn đến với mình. Thế nhưng hi vọng ở nơi tuyệt vọng thì theo tôi nghĩ đó mới là thông điệp mà nhà văn muốn gởi gấm!
4
104652
2013-04-14 19:47:54
--------------------------
69056
9900
Mình biết tác giả Nguyễn Lê My Hoàn qua 1 số bài viết của chị ấy trên 1 số tờ báo rồi nên sau khi tiki có bán đã cố gắng mua ngay, vì mình khá thích phong cách viết phóng khoáng của chị ,nhưng thật sự thì tác phẩm này với mình không được như kì vọng, cốt truyện và nội dung mà tác giả muốn truyền tải theo mình khá hay ,tuy nhiên cách truyền tải lại không được như ý, câu chuyện diễn ra khá chậm chạp và thật sự thì không có điểm nhấn làm bật lên nhân vật là 1 cô gái cá tính , sống cho ước mơ bản thân , có thể vì mình là 9X nên cách viết trong quyển sách này không hợp với mình, mình muốn một cái gì đó mãnh liệt hơn, mạnh mẽ hơn và dứt khoát hơn ở nhân vật đó 
2
15400
2013-04-14 16:56:43
--------------------------
68933
9900
Tôi - một cô gái 17 tuổi - đấy ắp những ước mơ và khát vọng. Nhưng một vỏ bọc vô hình đã ngăn cản tôi làm những điều mình thích. Như kẻ lạc đường, tôi mãi luẩn quẩn trong những nỗi sợ vô hinh tự mình tạo ra. Cuốn sach này phần nào giúp tôi nhận ra sức mạnh, khả năng của bản thân, tự tin vào chính mình. Và hơn hết là giúp tôi đã hiểu ý nghĩa lớn lao của tình cảm bạn bè, gia đình... Và biết đâu con đường tôi đang tìm sẽ hiện ra sau khi tôi đọc xong cuốn sách này???
4
96671
2013-04-13 22:47:47
--------------------------
68732
9900
   Đọc tựa đề cuốn sách, tôi đã tưởng rằng đây là một tác phẩm về kĩ năng sống, nhưng khi xem qua thì mới biết, thì ra lại là một câu chuyện ý nghĩa.
   Tôi thật sự có sự đồng cảm rất lớn với nhân vật trong truyện, bởi tôi, cũng là một cô gái tuổi hai mươi, có nhiệt huyết, nhưng tôi nhận ra mình không bằng Hòa Bình, cô dám hành động để khẳng định, để đối mặt, còn tôi thì nhút nhát hơn rất nhiều. Vì vậy tôi hi vọng câu chuyện của Hòa Bình sẽ là một phần nào đó động lực để tôi học tập và phấn đấu, biết hành động vì bản thân.
4
68435
2013-04-13 08:29:31
--------------------------
68723
9900
Mình đọc truyện vào lúc sắp sửa chọn trường đại học qua lời giới thiệu của chị và cuốn sách đã giúp mình rất nhiều mà mình tin ai cũng có thể phần nào hiểu được qua tựa đề. Hạnh phúc, tương lai có thể xa vời nhưng thực ra nó lại nằm ngay dưới chân bạn, lối đi mà bạn lựa chọn. Mà cuộc đời có lắm lối đi, chỉ cần mình tự tin can đảm đi tiếp. Tuy nhiên mình lại ước gì cuốn truyện có một độ sâu hơn nữa thì đã để lại ấn tượng nhiều hơn. 
4
62182
2013-04-13 00:00:41
--------------------------
67810
9900
Đọc “ Lối đi ngay dưới chân mình “, tối như về lại với cái thời thơ ngây, ngơ ngác. Bước chân của ngày đầu vào đời với những thử thách ai mà không một lần trải qua, cũng chính nhờ những thử thách , những nấc thang đó giúp chúng ta trưởng thành.
    Hình ảnh mà tôi bắt gặp trong câu chuyện là một cô gái  học đại học ở Hà Nội, ra trường vào thành phố Hồ Chí Minh tìm vận may, không quen biết và nhờ vả được ai ở nơi dất khách quê người, lại không có tiền, cô đã gặp biết bao khó khăn vất vả. Nhưng cô ta không sợ, không kêu than, tự mình giải quyết với những khó khăn dã gặp phải.Có thể nói Hòa Bình là một cô gái có ý chí , nghị lực, biết hành động với những mục tiêu và ước mơ rõ ràng .Đó quả thức là một diều đáng khen và đáng học hỏi . 
    Nguyễn Lê My Hoàn Đã tặng cho tôi một câu chuyện , một bài học ý nghĩa , về cuộc sống, tình yêu, tình bạn thuở mới bước vào đời.

4
95875
2013-04-08 22:27:31
--------------------------
67776
9900
Không như nhiều bạn nhận xét, mình nghĩ câu chuyện rất gần gũi và thật. Dù ngắn ngủi và không có cao trào, nhưng mình thấy mọi triết lý và sự việc diễn ra không xa xôi. Nhân vật chính cũng là một cô gái bình dị, không tài năng xuất chúng, không danh giá hay đặc biệt. Cô bình thường và dám chọn, dám bước đi, dám có lĩ lẽ và con đường của chính mình. Chính điều này đã khiến cho câu chuyện gần gũi và là điều "có thể" cho bất kì ai. Đúng là lối đi ngay dưới chân mình, chỉ việc chọn và bước đi, vấn đề chỉ ở việc ta lựa chọn, và ta dám hay không mà thôi.
5
31928
2013-04-08 20:25:09
--------------------------
67371
9900
Mình thấy tựa đề thật hay nên quyết định mua đọc, nhưng đọc xong lại thấy quá tiếc tiền bỏ ra để mua. Biết ra sách viết để định hướng, chia sẻ trải nghiệm đối với người trẻ nhưng mình thấy nó rất chán. Nội dung của sách cũng không hợp thời. Nhân vật nữ trong sách có vẻ là kiểu mẫu phổ biến khoảng 10 năm trước, lại có vẻ tự ti thái quá, mình chả thấy cô ta có vẻ gì mạnh mẽ, tự tin cả. Theo mình là có khối quyển sách khác cũng gửi gắm thông điệp "sống phải biết mạnh mẽ, vươn lên" hay hơn cuốn này.
1
22996
2013-04-06 20:26:02
--------------------------
66817
9900
Đọc tựa đề sách mình đã rất hy vọng đây sẽ là cuốn sách cuốn hút nhưng khi đọc thì nó không hẳn là vậy. Không phải nhàm chán hay không ấn tượng, nhưng cái hy vọng sẽ có một "cơn lốc xoáy" vào tư tưởng được thay thế bằng văn phong nhẹ nhàng và đầy tình cảm. Mình đã qua tuổi teen, có một phần nào đó được gọi là trải nghiệm cuộc sống nên cuốn sách chỉ là những hồi tưởng và chút "báo trước" về tương lai gần mà thôi. Nhưng nếu là một đọc giả teen thì cuốn sách sẽ cuốn hút hơn và gây được ấn tượng mạnh mẽ hơn rất nhiều, và sẽ giúp bạn đọc có thêm dũng khí để bước tiếp trên con đường mình đã chọn.
3
59682
2013-04-02 14:11:56
--------------------------
64586
9900
Lối đi ngay dưới chân mình, liệu có phải ai cũng thấy được điều đó? Dũng cảm tự tạo con đường cho chính mình, nghị lực dấn thân một mình bôn ba trong cuộc sống đầy khó khăn của cô gái vừa ra trường mang bao hoài bão là một tấm gương tốt cho biết bao bạn trẻ noi theo. Bởi lẽ mỗi con người là một cá tính, có người vươn lên thì cũng có người cam chịu. Cốt truyện đơn giản, chân thật nhưng mang cái nhìn sâu sắc của tác giả về cuộc sống. Để sống vui vẻ, đạt được mơ ước thì phải hy sinh nhiều thứ, phải có kế hoạch đi từng bước trên con đường gian nan ấy, không chỉ để lý trí dẫn đường mà hãy dành cả con tim tràn đầy nhiệt huyết tuổi 20 đưa lối thành công.
5
47294
2013-03-20 20:18:35
--------------------------
56197
9900
Câu chuyện này theo mình thì nó chán, không có sự lôgic với nhau và những tình tiết thì không có gì nổi bật. Thật sự mà nói thì mình ấn tượng cái tiêu đề rồi mua về đọc thôi. Giọng văn của bạn My Hoàn tự nhiên, thoải mái nhưng những sự việc được viết trong cuốn sách này thì không lôi cuốn cho lắm, đối với mình là thế. 
" Người ta kể những con trai có ngọc là nhờ những hạt cát lọt vào trong kẽ mắt của trai. Đau, nước mắt trai ứa ra, bọc tròn lấy hạt cát. ... " Cả mỗi câu chuyện mình chỉ nhớ được chi tiết này với đoạn cuối cắt móng tay rồi ngắm ngắm thôi. Đọc đựơc nửa cuốn là chán, nhưng ráng hết để xem có gì mới hay không, nói chung, truyện chưa đặc sắc.
3
75645
2013-01-19 19:26:09
--------------------------
55601
9900
Mình đọc cuốn này ở nhà sách FAHASA Tân Định, hình  như đọc trong 45 phút hay 1 tiếng gì đó. Khá thất vọng vì ý nghĩa tác giả muốn chuyển tải và cái tên hay nhưng nội dung thì viết chán. Lí do duy nhất khiến mình đọc hết cuốn này là gắng đọc xem đằng sau có tình tiết gì hay và hấp dẫn không. Cuối cùng là không thấy có gì cả :(. Vì viết khá lâu rồi nên nhiều cái không còn phù hợp với cuộc sống hiện tại nữa. Đọc xong rồi quên luôn và chỉ nhớ mỗi cái tựa sách.  Ừ thì nếu bạn nào đang chông chênh trước những sự lựa chọn, trước thực tế đời không như mơ thì hãy đọc và nghĩ là "À thì ra là ai cũng đang như thế" để mà tiếp tục phấn đấu và tiếp tục thấy đời không như mơ :)
1
56624
2013-01-15 10:38:32
--------------------------
47188
9900
Lối đi ngay dưới chân mình" là một câu chuyện khá hấp dẫn với mình. Nó kể một câu chuyện quen thuộc, một câu chuyện có lẽ cũng đã xảy đến với rất nhiều người trong cuộc sống. Cuộc sống mới, những lo toan mới, những khó khăn mới luôn được đặt ra trên con đường của mỗi chúng ta. Điều quan trọng là khi đứng trước những thử thách ấy, ta sẽ làm gì? Cuốn sách đã vẽ nên chân dung một cô gái mạnh mẽ, tự tin, không chịu khuất phục trước bất cứ điều gì xảy đến. Đó giống như một hình mẫu mà bạn trẻ nên noi theo, học tập theo. Chỉ khi dám đương đầu, dám chấp nhận những thất bại, hiểu rằng mình có nhiều chọn lựa, thì mới có thể đạt được thành công trong cuộc sống, sống hết mình với tuổi trẻ. Và chính những điều này sẽ đem lại hạnh phúc cho mỗi người chúng ta.
Cuốn sách thực sự đem lại rất nhiều bài học bổ ích!
4
20073
2012-11-22 16:40:10
--------------------------
46755
9900
Lối đi ngay dưới chân mình, khi đọc tựa đề này chắc hẳn ai cũng đoán được phần nào nội dung của cuốn sách. 
Truyện kể về một cô bé bình thường như hàng ngàn người không giỏi giang, giàu có khác, nhưng cái cô có được mà ít người có lại chính là niềm tin mãnh liệt. Niềm tin tin rằng mọi lối đi, dễ dàng hay gian khó, đều do bàn chân mình lựa chọn, và nếu đã là như thế thì sẽ có một lối đi khiến mình hạnh phúc và vui vẻ. 
Truyện có cốt khá đơn giản như một nhịp sống bình thường nhưng lại có một cách nhìn sâu sắc về khía cạnh của cuộc sống. Mỗi chúng ta hãy tự tin và đứng vững trên đôi chân mình - đôi chân sẽ dẫn lối cho ta.
4
54418
2012-11-18 09:10:55
--------------------------
44260
9900
Tác giả đã rất đắn đo trong việc lựa chọn giữa 5 giác quan:Thị giác,xúc giác,khướu giác,thính giác,vị giác.Và rốt cuộc cô tác giả đã chọn Xúc giác làm nơi dẫn đường,dấn thân của chính riêng cô để tìm sự định hướng,cân bằng trong cuộc sống.Phải công nhận cô can đảm thật,đã chọn xúc giác,lại chỉ chọn chân mình để định hướng trong cuộc sống đầy những sự thật mà mắt đôi khi có thể nhắm nghiền,môi có thể bậm lại,tai có thể giả vờ khộng nghe gì,tay có thể kẹp vào nách,mũi thì nín thở.Phải,chân thì có thể làm gì cơ chứ?chụm lại à,vậy là chịu đầu hàng trước số phận.Co 1 hoặc 2 chân lại à,như vậy thì như một cành cây gặp cơn bão lớn,sẽ bị quật ngã như thường.Thế thì duỗi thẳng chân ra xem nào,đó là lúc "nhắm mắt xuôi tay rồi".Vậy,chỉ còn việc bước đi mà thôi.
Mà,bước nhanh hay chậm đây?Nhanh thì cho ta cảm giác mọi thứ vụt lại phía sau,nhưng,chắc gì chúng ta đã lường trước được sự việc trong cuộc sống đầy cạm bẫy và thử thách không?Chắc chắn là không.Chậm à,lúc đó mọi chuyện đã được chúng ta lường trước rồi,nhưng những khó khăn sẽ đè lên bàn chân ta,buộc tay ta mang vác nặng hơn,mắt ta phải mở căng ra,tai ta phải lắng nghe nhịp tim của ta,mũi ta thì thở hồng hộc,miệng ta thì đầm đề nước dãi.Tuy nhiên,tác giả chấp nhận một cuộc sống với nhiều thử thách như vậy.
Đằng sau mỗi bước chân đều đặn chậm rãi bước về phía trước của tác giả,hay nhân vật trong tác phẩm trên,cũng đều thấy những hoa hồng có gai,những trải nghiệm quý giá,kinh nghiệm sống  mà một đời 20 đẹp đẽ mà tác giả đã sống và cô đang làm sống lại những trải nghiệm của mình thông qua chính "lối đi ngay dưới chân mình".
5
6372
2012-11-01 17:05:22
--------------------------
40900
9900
Từng được nhỏ bạn thân chia sẻ về tác phẩm " Lối đi ngay dưới chân mình" sau khi mình buồn bã, thất vọng hoàn toàn về chính bản thân vì thi trượt đại học...Sự tự ti và sụp đổ hoàn toàn về tinh thần khiến mình gục ngã về quan điểm sống, cái nhìn mới mẻ của tuổi trưởng thành, của những ước mơ với những hoài bão cao như cơn sóng ngoài biển, cao lắm...rồi bất ngờ cơn sóng hoài bão của bản thân vụn vỡ tan tát khiến mình sụp hoàn toàn..Nhỏ bạn đưa mình và bảo rằng : Mày hãy tự tìm cho chính mày một lối đi của cuộc đời mày, là người thì phải gặp thất bại, mày mới biết cố gắng cho thành công, mày nghĩ rằng lối đi của mày đã mất, vậy thì mày không đi nữa à, mày sẽ ngồi ì một chỗ để nhìn con đường đi của mày ngày một xa hơn hay sao, lối đi ngay dưới chân mày, chứ không phải ở đâu xa. Đọc đi!" Và hôm nay, mình đã đi trên lối đi mình đã chọn...đi rất hùng hồn ^^
4
41537
2012-09-25 16:59:57
--------------------------
39486
9900
phải tin tưởng vào chính bản thân ta. Không phải là tất cả cánh cửa đều đóng khoá. chỉ là ta không chịu tiến đến và mở nó ra. đường đi vẫn luôn ở dưới chân, chỉ có những người không tự tin vào chính bản thân mới luôn không tìm thấy lối đi :)
4
31919
2012-09-12 19:47:14
--------------------------
